唐琳玲案的龐大商機

唐琳玲案的龐大商機

持香港身份證的大陸女人唐琳玲，演出一場「大鬧港豬籠」，學習了豐富法律知識後，已在香港納稅人的慷慨贊助，以及特區政府的溫馨護送下，悠然回到內地。不旋踵，又有一位操普通話的黎姓婦人在法庭拍照，據聞已報警。傳媒沒大肆報道，奇怪。

唐琳玲案全城皆知，消息傳到大陸，黎婦難道不知？明知故犯，按照某些法官的邏輯，應該是「有組織、有預謀」的，怎麼沒記者跟進？不要誤會，我並非譴責這些法庭拍照的犯罪分子，反而想談談商機。

唐琳玲事件，暴露了特區政府兩大德政。

一，唐女沒交保釋金，也可用自己的方式「保釋」，若無其事離開，儘管最後勞動警察通緝，浪費人力物力，但特區政府保障了自由行的自由，向內地旅客釋出善意，抵讚。

二，唐女罪名成立，本須支付廿萬訟費，但林鄭月娥照顧國內罪犯的困難，不作追討，令十三億同胞淚崩了。

之前看過報道，記者採訪唐女家鄉的父母，他們擔心女兒不能回家，正打算籌錢支付訟費，太好笑了，以為香港政府是綁匪？來港在法庭拍照，依案例，不過坐牢七天，食宿費全免，訟費廿萬，可隨便走數，還有專人護送出境。

同志們，「裸遊」的機會來了！「香港法庭監獄自由行」由香港政府贊助，只要你自備來港車票一張，便可「保釋招積，打卡出色」。

特區政府這兩項德政，勢必鼓勵更多同胞來法庭打卡，學習中港法制差異。遊學是好事，但小數怕長計，一個人走數廿萬，一萬人就是二十億。區區一萬人，還不及每年新移民人數四分一，肯定低估了。

政府有何對策呢？想起一些「好打得」的地產中介，為業主提供「代收租」服務；將來訟費爛帳太多，政府不妨外判給「專業人士」，讓他們「代收訟費」，事成可獲20%訟費作報酬，50%也可，至少比全數收不到好。

這是名副其實的創意工業，希望林鄭月娥抓緊機遇，融入國家發展大局，打造「收數港」，令我們在大灣區的懷抱中great again。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
女兒當自強 (邁克)

下一則
下一則
戴安娜如果沒死 (鄧達智)